【疫情最前線】 上海專家團隊發佈病毒基因組序列，其P3實驗室突遭關閉。 崔永元出民調獲萬人回應，多數認為病毒是武漢

香港

【疫情最前線】
上海專家團隊發佈病毒基因組序列，其P3實驗室突遭關閉。
崔永元出民調獲萬人回應，多數認為病毒是武漢P4實驗室洩漏。
日本大相撲比賽將在沒有觀眾下舉行|

#香港大紀元新唐人聯合新聞頻道-李善宇

香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
279K subscribers

#疫情最前線 #武漢疫情

大家好！歡迎收看《疫情最前線》
今天是3月3日，我是Zac

上海公共衛生臨床中心，和復旦大學公共衛生學院張永振教授帶領的團隊，在今年1月5日已完成新冠狀病毒的全基因測序。

中國媒體報導說，上海公衛中心當日向上海市衛健委和國家衛健委等主管部門報告，提醒他們新病毒與SARS相似，建議採取適當措施防止疫情擴散，因為樣本採集來源的病人，病徵都非常嚴重。

1月6日，中國疾控中心內部啟動二級應急響應。但直到1月11日，團隊仍未見當局回應，網站上，發布了世上第一個新冠狀病毒基因序列。

但當時中共官方還在告知中國民眾，武漢從1月3日起已無新確診病例、沒有明顯人傳人跡象。

接近張永振團隊的一個消息來源說：「這和個人榮辱無關，這是面對一種過去未為人所悉的呼吸道疾病，尤其是春運期間有大幅度的人口移動，非常危險。」

不過，張永振團隊公開病毒基因序列後的第二天，當局卻以「整改」的理由，關閉了該實驗室。

消息人士透露，當局沒有解釋原因。他說，「我們曾經四次申報要求重開，但一直都沒有得到回覆。」

關閉實驗室對科學家的研究有很大影響，因為他們正在與時間競賽，希望儘快找到控制冠狀病毒的辦法。

報導說，公衛中心這間生物安全3級實驗室，剛在1月5日通過國家年檢，1月24日獲得了研究冠狀病毒的遲到的批文，而下令關閉實驗室的，是上海市衛健委。

*張永振團隊率先發現新冠病毒基因異樣

據陸媒報導，在張永振團隊發表全球首個病毒基因序列的第二天，國家衛健委領導的小組還在全球共享流感病毒數據庫中發佈另外五個病毒基因組序列。但隨後國家衛健委改變原計劃，棄用張永振的序列，改用官方指定的武漢病毒研究所的病毒基因組序列向WHO匯報。

外界質疑，復旦大學實驗室被關閉另有內情，考慮到張永振團隊是率先提出武漢病毒最像中共軍方病毒的中國科研團隊，因此這個「整改」恐怕不簡單。

張永振團隊登在《自然》（nature）雜誌的論文，明確提出新冠病毒與舟山蝙蝠病毒的2種樣本（編號CoVZC45和CoVZXC21）親緣關係最密切。

其中，新冠病毒與CoVZC45的核苷酸序列同一性，為89.1%，nsp7和包膜蛋白（E蛋白）的氨基酸相似性，更達100%。據基因銀行公開資料，這2個樣本由中共軍方，於2018年上傳。

這一結論，與希臘研究團隊和郭文貴媒體顧問專家團隊的結論一致，兩個團隊均作出推論，武漢病毒並非靠自然演變而來。

微生物學博士、曾任美國Walter Reed陸軍研究所病毒系實驗室主任肖恩‧林（Sean Lin）近日也告訴大紀元，E蛋白在整個宿主都變換掉的情況下，仍然保持完全相似，基本不可能是自然發生。

中共此次著急整改張永振實驗室，被質疑是「學術消聲」之舉。

*崔永元民調：武漢肺炎病毒是人造 因疏忽泄露

久未露面的前中共央視知名主持人崔永元，2月28日在推特上進行民調，他請大家判斷，這個武漢新冠病毒是什麼？調查提供4個選項：是「天然病毒自然傳播？天然病毒疏忽泄露？人造病毒疏忽泄露？還是人造病毒惡意傳播？

一天時間之內，1萬多網友回答。其中，認同「人造病毒，疏忽泄露」的網友佔51.1%；認為「人造病毒，惡意傳播」者佔23.8%。

也就是說，近75%的網友相信，武漢新冠病毒，來自武漢病毒研究所P4實驗室，而該所研究員石正麗團隊的主要研究方向，正是冠狀病毒跨物種感染領域。

根據其公開發表的文章，石正麗已經掌握了冠狀病毒，突破物種障礙直接感染人體的「鑰匙」。

更引外界關注的是，習近平不僅派軍方人員接管武漢病毒研究所，更在近期的會議上，至少五次強調「生物安全」，要求盡快推出《生物安全法》，將生物安全納入中共國家安全體系。這或許也暗示著，中南海高層或許已經知道病毒來自何方。

*美專家：中共將瘟疫甩鍋美國 真正疾病是共產主義

武漢P4實驗室正被質疑之際，中共專家鐘南山，2月27日突然對外表示「疫情首先出現在中國，不一定發源在中國」，輿論一片嘩然。隨後，網絡上突然出現大量指責美國製造病毒，傳給中國的文章。

大陸社交媒體，也開始熱炒日本電視台播出的一則消息，指美國「流感」死亡的1.4萬患者中，很多人可能感染了新冠肺炎。

大量網文直指：「美國才是新冠病毒的發源地」。

不過，上海新冠肺炎專家張文宏接受媒體採訪時就直言，「不可能是從國外傳入的，如從國外傳入，疫情應在（外國的）幾個地方同時爆發」，直接否定了鍾南山的說法。

美國也不示弱，成立專門機構，準備應付對抗升級。

近日，在年度「保守黨政治行動會議」（CPAC）及小組會議上，談到鍾南山的甩鍋言論，著名華裔律師、康乃爾大學法律博士章家敦（Gordon G. Chang）說，中共加緊向美國宣戰，並且正試圖將冠狀病毒擴散歸咎於美國。

章家敦表示：「世界在進步，但中共卻沒有。人們在喪命，罪魁禍首是中共對新冠疫情爆發的可怕反應。我們不能再視而不見了」，「我們處於戰爭之中，敵方是中共」。

美國微生物學博士，前美國陸軍研究所病毒學研究員、病毒系實驗室主任林曉旭（Sean Lin）博士直言，1989年他曾目睹中共在天安門的屠殺，親眼看到坦克車碾過學生的頭和身體，他認為「共產政權與全人類為敵」。

*北海道向政府要口罩 安倍決定國家採購發放

新冠病毒在日本蔓延，北海道口罩告急，知事上京向安倍發出求救。3月1日，日本首相安倍晉三表示，政府將出面採購一批口罩，快速送往北海道。

新冠病毒在日本蔓延後，被譽為醫護系統完善的日本卻面臨「口罩荒」，在東京、北海道口罩長期斷貨。民間批評安倍政府聽信中共的報導，對疫情嚴重性判斷失誤，向中國捐獻大量口罩、防護服等防疫物資，造成日本國內口罩嚴重不足。

北海道是日本國內感染者最多地區，感染者上升至72名（全日本224名，截止3月1日），2月29日，北海道知事鈴木直道上東京向安倍訴苦，希望解決北海道口罩不足問題。

*大力士不敵新冠病毒 日本相撲首次無觀眾的搏鬥

新冠病毒擴散也影響到日本國內的體育活動。3月1日，日本相撲理事會宣布，3月8日開始的大相撲比賽，將在無任何觀眾觀看下舉行。這將是日本國技大相撲比賽史上首見的罕事，屆時，喜愛相撲的觀眾，只能通過NHK的直播觀看，而大力士們，將在無任何目光注視、無喝采聲中，靜悄悄地展開搏鬥。

段位已至關脅的朝乃山表示，對無觀眾的比賽，他「沒任何準備」。

當然，15天的比賽，10億日圓的門票收入，也因此而泡湯了。

今天的「疫情最前線」就到這裏，你還可以訂閱、點讚或者分享我們的頻道。
我是Zac，我們明天早上再見。

#################

歡迎大家給我們爆料。

爆料WhatsApp：+852 2770 8836
Email: editor@epochhk.com

爆料勿提供轉載內容，需要第一手新聞素材，最好提供聯絡方式和簡要說明，方便核對。

發佈日期：2020年3月3日
責任編輯：my[/quote]

以前既肺癆係肺結核細菌會易d 消滅(用傳統消毒方法)

而武漢肺炎病毒因有表面外層保護
所以難以消滅

其實同以前既肺癆差唔多
方法係注重個人衛生, 每個人自己戴口罩/豬嘴
已經可以大大減低傳播性